% -*- coding: utf-8 -*-
\section[Problématique]
        {La problématique : paralléliser l'interprétation abstraite}

\begin{frame}[t]%
  \frametitle{D'un problème non calculable\\
    à une technique suffisamment rapide}%
  \label{problematique}%
  \centering
  Nous voulons des \textbf{programmes corrects}.

  \vfill$\boldsymbol{\downarrow}$\vfill

  \textbf{Analyse statique} :\\
  automatiser la preuve de propriétés sur les programmes\\
  (ou la mise en évidence de bogues)\\
  \textit{sans} exécution des programmes.

  \medskip
  Pour chaque propriété non triviale,
  c'est un problème {\color{orange}\textbf{non calculable}}.\\
  \hfill(théorème de \textsc{Rice})

  \vfill$\boldsymbol{\downarrow}$\vfill

  \textbf{Interprétation abstraite} :\\
  technique d'analyse statique qui\\
  évalue une abstraction (sur-approximation) des programmes.\\

  \medskip
  \textbf{Calculable} mais peut être trop {\color{orange}\textbf{lent}}\\
  (en particulier pour langages dynamiques avec fonctions d'ordre supérieur).

  \vfill$\boldsymbol{\downarrow}$\vfill

  Possibilité
  pour la rendre plus rapide :
  \textbf{paralléliser}\dots

  \vfill
\end{frame}

\begin{frame}[t]\centering
  \frametitle{Parallélisation de Scala-AM}
  \href{https://github.com/acieroid/scala-am}
       {Scala-AM} :
  framework écrit en Scala par Quentin \textsc{Stiévenart}.\\
  Permet d'expérimenter avec les différents aspects d'un interpréteur abstrait.

  \vfill$\boldsymbol{\downarrow}$\vfill

  Restriction à la machine abstraite la plus simple
  (\href{https://bitbucket.org/OPiMedia/scala-am/src/master/scala-am/src/main/scala/machine/AAM.scala}
        {AAM}),
  sans optimisation.

  \medskip
  Restriction de l'analyse aux programmes Scheme.

  \vfill$\boldsymbol{\downarrow}$\vfill

  Ajout de \textbf{3$\times$3 implémentations parallèles} (ParAAM$\ast$)\\
  utilisant les acteurs de la bibliothèque Akka.

  \vfill$\boldsymbol{\downarrow}$\vfill

  Scala-Par-AM\\
  \hrefShow{\SCALAPARAMLINK}
\end{frame}
% Local Variables:
%   ispell-local-dictionary: "french"
% End:
